<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="alphabet_adjectives_description">
        Ваша задача - быстро называть слова - прилагательные (Какой? Какая? Какое?) в алфавитном порядке.
        После каждого названого слова, нажимайте на экран, для учета результата.
        Нельзя использовать имена и названия городов.
        Пауза между словами должна быть не больше 5 секунд.
        Через несколько попыток вы начнете вспоминать такие слова,
        о существовании в голове которых даже не подозревали. Пример выполнения:
        «А – амбициозный, Б – богатый, В – весомый, Г – горький, Д – …».
    </string>

    <string name="alphabet_verbs_description">
        Ваша задача - быстро называть слова - глаголы (Что делать? Что сделать?) в алфавитном порядке.
        После каждого названого слова, нажимайте на экран, для учета результата.
        Нельзя использовать имена и названия городов.
        Пауза между словами должна быть не больше 5 секунд.
        Через несколько попыток вы начнете вспоминать такие слова,
        о существовании в голове которых даже не подозревали. Пример выполнения:
        «А – абстрагировать, Б – бунтовать, В – варить, Г – грохотать, Д – …».</string>

    <string name="alphabet_noun_description">
        Ваша задача - быстро называть слова - существительные (Кто? Что?) в алфавитном порядке.
        После каждого названого слова, нажимайте на экран, для учета результата.
        Нельзя использовать имена и названия городов.
        Пауза между словами должна быть не больше 5 секунд.
        Через несколько попыток вы начнете вспоминать такие слова,
        о существовании в голове которых даже не подозревали. Пример выполнения:
        «А – арбуз, Б – барабан, В – варежка, Г – гвоздь, Д – …».
    </string>

    <string name="tautograms_description">Ваша задача - составить предложение в котором все слова начинаются с одной буквы.
        Например, Олег охмурил Олю орхидеями. Данное упражнение прокачивает
        умение мыслить не стандартно и "вытягивает" слова из пассивного запаса.
    </string>

    <string name="narrator_adjectives_description">Ваша задача - придумать историю, в которой все слова будут прилагательными (Какой? Какая? Какое?).
        Это упражнение поможет вам научиться грамотно подбирать слова и выбирать их из пассивного лексикона.
        Например, Быстрый. Незаметный. Опасный. Редкостный.
    </string>

    <string name="narrator_verbs_description">
        Ваша задача - придумать историю, в которой все слова будут глаголы (Что делать? Что сделать?).
        Это упражнение поможет вам научиться грамотно подбирать слова и выбирать их из пассивного лексикона.
        Например, бегал. Забивал. Побеждал. Прославился.
    </string>

    <string name="narrator_noun_description">
        Ваша задача - придумать историю, в которой все слова будут существительные (Кто? Что?).
        Это упражнение поможет вам научиться грамотно подбирать слова и выбирать их из пассивного лексикона.
        Например, Утро. Вода. Прогулка. Собака. Чай. Завтрак. Метро. Работа. Совещание. Задачи. Обед.
    </string>

    <string name="antonyms_and_synonyms_description">
        Ваша задача - придумать антоним или синоним для определенного слова.
        Например, антоним для слова усталость - бодрость, синоним для слова усталость - изнурение.
    </string>

    <string name="three_liter_jar_description">
        Упражнение хорошо активизирует словарный запас и тренирует память относительно слов,
        обозначающих материальные предметы. Ваша задача называть слова
        (существительные, в единственном числе, не абстрактные понятия,
        не имена и не названия городов), на определенную букву которые
        можно поместить в трехлитровую банку.
        Для придания остроты игре называемые предметы можно гнуть, крошить,
        если это помогает поместить вещь в банку. Так, мандарин или игрушечная
        машинка пройдет через горлышко банки, а механизатор – нет.
    </string>

    <string name="lists_of_categories_description">
        Ваша задача - назвать слово начинающееся с
        определенной буквы и соответствующее определенной категории.
        Например, буква а и категория еда: аджика, апельсин, авокадо, арбуз, анчоус, абрикос…
    </string>

    <string name="ten_description">
        Ваша задача - составить десять коротких предложений на определенную тему.
        Первое предложение начинается с заявления темы.
        Каждое следующее предложение начинается с того слова, которым закончилось предыдущая фраза.
        Подбирая фразы, максимально придерживайтесь выбранной темы.
        Если тема «Осень», то предложения могут выстраиваться так: «Осень – самое цветное время года.
        Года, который начинается с января.
        Первое января – это начало зимы, когда яркие листья опадают.
        Опадают потому, что …».
        Упражнение учит доносить свою мысль короткими и простыми предложениями.
        Хорошо «вытягивает» из пассивного запаса слова.
    </string>

    <string name="associations_description">
        Упражнение активизирует словарный запас, включает воображение, стимулирует мыслить шире.
        У каждого человека существует своя ассоциация для каждой вещи.
        Так, для одного телефон – инструмент для совершения звонков,
        для другого – приятное развлечение, для третьего – рабочая суета.
        Ваша задача - для данного вам слова,
        назвать минимум 5 первых ассоциаций, которые придут вам в голову:
        «Лампочка – это свет, вечер, мигание, электросчетчик,
        энергоэффективность, оплата коммунальных счетов, Ленин,
        эксперименты Теслы, анекдот про «сколько гуманитариев нужно,
        чтобы выкрутить лампочку?», напоминание о ремонте».
    </string>

    <string name="remember_all_description">
        Упражнение отлично «вытягивает» слова из далеких уголков памяти.
        Ваша задача -  назвать минимум 10 слов которые начинаются с данной вам буквы.
        Нельзя использовать однокоренные слова, например, «бить» и «битва».
        Старайтесь вспомнить слова, максимально не связанные между собой.
        В первый раз в мозге происходит хаотическая работа по поиску слов, и кажется,
        что такого количества слов и не существует.
        Но уже через некоторое время тренировок вы поймете,
        что ваш запас слов на одну букву очень и очень велик.
    </string>

    <string name="game_i_know_5_names_description">
        Это одна из популярных детских игр с мячом.
        Она тренирует память, расширяет лексикон,
        синхронизирует жесты и говорение.
        Набивая мяч, мы называли 5 имен девочек,
        мальчиков, городов, деревьев, овощей, стран.
        Будучи взрослым, вы можете исключить мяч из условий игры и
        усложнить ее, называя 5 европейский столиц,
        фамилий американских президентов, научных терминов и пр.
    </string>

    <string name="three_letters_description">Ваша задача - составить предложение из трех слов, начинающихся с трех предложенных вам букв.
        Например, ДГА - Довольно гадкий аромат.
        Упражнение научит ваш мозг быстро "вытягивать" слова из словарного запаса
        и применять их при построении предложений.
    </string>

    <string name="half_description">
        Ваша задача - придумать слово из данных вам двух первых букв.
        Например: ра - работа, ду - дубарь, мо - мохито.
        Упражнение помогает активизировать ваш пассивный словарный запас.
    </string>

    <string name="specifications_description">
        Данное упражнение «вытягивает» слова из пассивного запаса и учит шире смотреть на предметы и явления.
        Ваша задача - назвать минимум пять определений - характеристик для данного вам предмета.
        Например, ручка: шариковая, белая, пластмассовая, легкая, пишущая, экологичная, неудобная, памятная, подарочная, смешная.
    </string>

    <string name="dictionary_nouns_description">
        Упражнение поможет вам расширить активный словарный запас.
        У вас есть одна минута, чтобы назвать максимальное количество существительных(Кто? Что?).
        Повторяться нельзя. После каждого сказанного слова, нажмите в любое место экрана, для учета результата.
        Данное упражнение отлично «вытягивает» слова из пассивного запаса.
        Хорошим результатом считается 54 слова и больше.
    </string>

    <string name="dictionary_adjectives_description">
        Упражнение поможет вам расширить активный словарный запас.
        У вас есть одна минута, чтобы назвать максимальное
        количество прилагательных(Какой? Какое?).
        Повторяться нельзя. После каждого сказанного слова,
        нажмите в любое место экрана, для учета результата.
        Данное упражнение отлично «вытягивает» слова из пассивного запаса.
        Хорошим результатом считается 46 слов и больше.
    </string>

    <string name="dictionary_verbs_description">
        Упражнение поможет вам расширить активный словарный запас.
        У вас есть одна минута, чтобы назвать максимальное
        количество глаголов(Что сделать? Что делать?).
        Повторяться нельзя. После каждого сказанного слова,
        нажмите в любое место экрана, для учета результата.
        Данное упражнение отлично «вытягивает» слова из пассивного запаса.
        Хорошим результатом считается 42 слова и больше.
    </string>

    <string name="linguistic_pyramids_description">
        Упражнение поможет вам понять ваши особенности мышления,
        развить навыки обобщения, разобобщения и перехода по аналогиям.
        Ваша задача − определить предмет в более высокий класс,
        разобобщить до более низкого класса, либо найти аналогию.
        Как пример, можно привести кружку. Кружку можно определить
        в более высокий класс – посуда. Таким образом, мы перешли на 1
        класс наверх (обобщили кружку до посуды). Кружка бывает для кофе,
        чая, полулитровая, алюминиевая, фарфоровая (Разобобщили кружку на
        различные подвиды кружек).
        Аналогиями для кружки будут другие виды посуды, тарелки, миски, и тд.
    </string>

    <string name="raven_look_like_a_table_description">
        Упражнение поможет вам сломать собственные стереотипы,
        привычки мыслить определенным образом.
        На экране будет два слова, вам нужно сказать чем одно похоже на другое.
        Например, ежик и мопед. У мопеда есть шипы на колесах,
        у ежика тоже есть шипы - иголки, он может
        собраться в клубок как колесо. После нескольких дней практики этого упражнения,
        вы легко сможете объяснить любому человеку, почему комар и шампанское представляют
        собой две стороны одной вселенской медали.
    </string>

    <string name="raven_look_like_a_table_filings_description">
        Упражнение поможет вам сломать собственные стереотипы,
        привычки мыслить определенным образом.
        Для выполнения упражнения вам будет дано два слова.
        Первое эмоция или состояние, а второе предмет.
        Постарайтесь сказать чем одно похоже на другое.
        После нескольких повторений этого упражнения ты
        сможешь легко говорить, что общего у души и танка.
        Это же элементарно: Вертолеты – это души погибших танков!
    </string>

    <string name="advanced_binding_description">
        Упражнение поможет вам развить умение создавать множественные
        связи между двумя предметами.
        На экране будет два слова. Постарайтесь найти несколько сходств,
        между двумя, на первый взгляд, никак не связанными предметами.
        Например, чем часы похожи на плеер?
        Колесико сбоку от часов служит для установки времени, а в плеере
        это делают специальные кнопки. Если колесико можно вращать вперед и назад,
        то в плеере есть две кнопки, которые вращают кассету вперед и назад.
        Стрелка на часах, помогает нам понять, что они показывают.
        В плеере эту функцию выполняет индикатор ленты.
    </string>

    <string name="what_i_see_i_sing_about_description">
        Упражнение научи вас выстраивать логическую последовательность
        мыслей во время разговора, развивать мысль, переключаться
        с мысли на мысль, выходить за рамками заданной темы, красиво,
        уверенно говорить на любую тему.
        На экране вы увидите название предмета,
        ваша задача - максимально долго, что-то рассказать про этот предмет.
        Почему он важен в масштабах человечества?
        Для чего он используется? Его историю, функции и причины его появления на свет.
        Так же можно затронуть вопрос его жизненной необходимости для сохранения мира во всем мире.
        Для начала, постарайтесь хотя бы 2-3 минуты описывать предмет,
        с опытом планку нужно повышать все выше и выше.
        При регулярной практике вскоре вы сможете задвинуть часовую лекцию про ластик, стул или дверцу шкафа.
        Например, цветы. Цветы – это такие растения, которые растут в земле,
        требуют полива и солнца. Растут поэтому они только летом. Они бывают разной формы, разного цвета.
        Мои любимые цветы – это…
    </string>

    <string name="storyteller_improviser_description">
        Упражнение поможет вам в тренировке таких навыков: умение
        выстраивать логическую последовательность
        в рассказе, переключаться с мысли на мысль, беспрерывно говорить о чем-то.
        Для выполнения упражнения вам будет дано 4 слова. Используя данные слова, попробуйте составить небольшой
        (предложений на 5-6) рассказ, чтобы все слова в него вошли,
        были использованы согласно какой-то логике и, желательно,
        использовались по порядку.
        Например, окно, телефон, улитка, тапочки.
        Я смотрел в окно, в этот момент зазвонил телефон,
        пока я бежал к трубке, я чуть не наступил на улитку,
        которая не понятно как оказалась у меня дома. Наверное,
        вползла через раскрытое окно. Хорошо, что я на нее
        не наступил, а то пришлось бы отскабливать ее от тапочек.
    </string>


    <string name="other_abbreviations_description">
        Упражнение поможет вам развить навыки
        ассоциативных связей, креативного мышления, и интегрировать все вместе и сразу.
        На экране будет аббревиатура. Ваша задача - придумать расшифровку этого сокращения,
        максимально непохожую по смыслу на оригинал.
        Примеры: БДСМ — База Данных Системной Модуляции. ЛСД — Лица
        Страдавшие депрессией. ГИБДД — Государство и борцы дачного действия.
        СПТ — Союз Правильных Товарищей.
    </string>

    <string name="magic_naming_description">
        Упражнение поможет вам развить «альтернативный» взгляд на вещи,
        умение обсуждать происходящее «под другим углом зрения».
        Ваша задача - придумать к существительному как можно больше прилагательных,
        и наделить слово новыми неожиданными свойствами.
        Примеры: оранжевое настроение, кислая шляпа,
        монотонная тарелка, звонкие таблетки,
        бледная вилка, хрустящее кресло.
    </string>

    <string name="buying_selling_description">
        Упражнение поможет вам развить навык убеждения.
        Это что-то вроде классической задачки «продай мне ручку» на собеседовании.
        Описывайте положительные качества предмета,
        обращайте его минусы в особенности, доказывайте, как он нужен людям.
        Например, ручка.
        Я готов предложить вам ручку, которую вы всегда сможете носить с собой.
        Она не слишком большая и поместится в любой карман. Она не протекает,
        поэтому вы не запачкаете одежду. А еще она имеет большой запас чернил
        – при активном использовании их хватает на полгода. Кроме того,
        ей можно писать где и как угодно – хоть на потолке или на очень неровной поверхности.
    </string>

    <string name="co_authored_with_dahl_description">
        Упражнение поможет вам развить навык креативного мышления.
        Ваша задача - дать предельно точное и подробное определение слову.
        Развивайте свою мысль и не ограничивайтесь одним предложением, объясните смысл слова так,
        чтобы возможность спутать его с другим была исключена.
        Например, эпатаж. Эпатаж - это действие, имеющее целью вызвать
        у зрителя - слушателя крайнее удивление на грани шока, которое в современном русском
        языке часто сопровождается возгласом «Вааааау!
       </string>

    <string name="rorschach_test_description">
        Упражнение поможет вам развить фантазию и навык креативного мышления.
        Ваша задача - придумать чем еще может быть данный вам предмет.
        Например, пепельница - кладбище окурков.
    </string>

    <string name="will_not_be_worse_description">
        Упражнение поможет вам развить навык креативного мышления.
        Ваша задача - придумать, что может сказать, сделать,
        худший в мире представитель определенной профессии.
        Как пример, худший в мире парикмахер использует для стрижки бензин и зажигалку.
    </string>

    <string name="question_answer_description">
        Упражнение поможет вам развить легкость речи, навык ответа на любые вопросы.
        Ваша задача - ответить на вопрос, максимально развернуто и креативно.
        Не ограничивайтесь несколькими предложениями, старайтесь
        говорить максимально долго.
        Например, как ты проводишь свое свободное время?
        Я провожу свое время с пользой так как я читаю книги.
        С помощью книг я получаю знания и становлюсь умней. Вот например недавно я прочитал книгу
        "Анатомия человеческого тела" и теперь знаю как устроен человек.
        Еще я повожу свое свободное время занимаясь спортом. Спорт делает меня сильнее и здоровее…
    </string>

    <string name="tongue_twisters_description">
        Скороговорки помогут вам улучшить четкость речи.
        Сначала нужно проговорить текст медленно.
        Не нужно сразу пытаться набрать скорость. Это ошибка.
        После того, когда вы уже научились медленно
        выговаривать скороговорку, отчеканивая все слоги
        и буквы, поработайте над артикуляцией.
        Беззвучно произнесите скороговорку.
        После того как вы поработали над
        движением губ, произнесите текст в пол голоса, шепотом.
        При этом произносимые звуки должны быть четкими,
        несмотря на то, что звучат они тихо.
        Итак, вы научились чисто и внятно, негромко
        произносить скороговорку. Теперь пора её произнести вслух, громко
        но все ещё медленно и четко. Не спешите произносить быстро.
        Только теперь, когда вы выполнили 4 предыдущих шага, проработали текст,
        выучили скороговорку в медленном темпе, научились произносить ее шепотом
        и громко, можно переходить к актерскому исполнению. Теперь пробуйте произносить
        текст в разных стилях, с разной интонацией, с разной скоростью. Плавно, нараспев,
        быстро, с акцентами (ударениями), ускоряя, замедляя, понижая голос, повышая, ритмично,
        попробуйте спеть, придумать музыку, потом снова быстро.
    </string>

    <string name="sound_combinations_description">
        Красота речи во многом зависит от произношения.
        Самый красивый голос можно испортить глотанием окончаний слов,
        неправильным произношением или коверканием звуков и звукосочетаний.
        Подобранные в этом упражнении звукосочетания, содержащие в своем составе
        достаточное количество гласных звуков, в большей мере предназначены для упражнений
        на освобождение нижней челюсти, проверку качества дыхания и звукооформления.
        Звукосочетания, состоящие почти полностью из согласных звуков,
        направлены на отработку чистоты и четкости их произнесения, выработку
        артикуляционной выносливости, подвижности речевого аппарата.
        Ваша задача: Произнести звукосочетание медленно.
        Произнести звукосочетание беззвучно. Движениями губ.
        Произнести в слух, медленно и четко.
        Произнести несколько раз быстро
    </string>

    <string name="difficult_words_description">
        Труднопроизносимые, сложные слова для дикторов - предмет особый.
        Появление их в тексте, вызывает
        дополнительное напряжение, неуверенность. И в конечном счёте
        может привести к "спотыканию", ритмической "сбивке", а иногда и
        к заиканию. Чтоб обойти это препятствие,  необходимо регулярно,
        чётко, на преувеличенной дикции произносить, тренировать сложные слова.
        И через некоторое время вы почувствуете, как трудные слова превращаются
        в самые обычные. Ваша задача - произнести медленно и четко трудное слово, а затем быстро.
    </string>

    <!--    ДОБАВИТЬ НВООЕ-->
    <string name="anagrams_description">
        Ваша задача - составить из предложенного слова как можно больше новых слов.
        Например, нерасторжимость: жар, мост, старость, метро, торт, ресторан, трон, стоимость, трость…
    </string>

    <string name="single_root_words_description">
        Ваша задача - к предложенному вам слову подобрать минимум пять однокоренных слов.
        Например, слово “бег”. Однокоренные к нему: бегать, убегать, пробегать, пробежка, побег, беглый, перебежчик и т. д.
    </string>

    <!--    ПОД ВОПРОСОМ-->
    <string name="semantic_flaw_description">
        Ваша задача - придумать к данному вам прилагательному существительное, чтобы словосочетание имело смысл.
        Например, холодная - холодная война, злая - злая собака, собачий - собачий холод.
    </string>
</resources>