<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="alphabet_adjectives_description">
        Ваша задача - быстро называть слова - прилагательные (Какой? Какая? Какое?) в алфавитном порядке.
        После каждого названого слова, нажмайте на экран, для учета результата.
        Нельзя использовать имена и названия городов.
        Пауза между словами должна быть не больше 5 секунд.
        Через несколько попыток вы начнете вспоминать такие слова,
        о существовании в голове которых даже не подозревали:
        «А – амбициозный, Б – багатый, В – весомый, Г – горький, Д – …».
    </string>

    <string name="alphabet_verbs_description">
        Ваша задача - быстро называть слова - глаголы (Что делать? Что сделать?) в алфавитном порядке.
        После каждого названого слова, нажмайте на экран, для учета результата.
        Нельзя использовать имена и названия городов.
        Пауза между словами должна быть не больше 5 секунд.
        Через несколько попыток вы начнете вспоминать такие слова,
        о существовании в голове которых даже не подозревали:
        «А – абстрагировать, Б – бунтовать, В – варить, Г – грохотать, Д – …».</string>

    <string name="alphabet_noun_description">
        Ваша задача - быстро называть слова - существительные (Кто? Что?) в алфавитном порядке.
        После каждого названого слова, нажмайте на экран, для учета результата.
        Нельзя использовать имена и названия городов.
        Пауза между словами должна быть не больше 5 секунд.
        Через несколько попыток вы начнете вспоминать такие слова,
        о существовании в голове которых даже не подозревали:
        «А – арбуз, Б – барабан, В – варежка, Г – гвоздь, Д – …».
    </string>

    <string name="tautograms_description">
        Ваша задача - составить предложение в которм все слова начинаются с одной буквы.
        Например, Олег охмурил Олю орхидеями. Данное упражнение прокачивает
        умение мыслить не стандартно и "вытягивает" слова из пасивного запаса.
        </string>

    <string name="narrator_adjectives_description">
        Ваша задача - придумать историю, в которой все слова будут прилагательными (Какой? Какая? Какое?).
        Это упражнение поможет вам научиться грамотно подбирать слова и выбирать их из пассивного лексикона.
        Например, Быстрый. Незаметный. Опасный. Редкостный.
    </string>

    <string name="narrator_verbs_description">
        Ваша задача - придумать историю, в которой все слова будут глаголы (Что делать? Что сделать?).
        Это упражнение поможет вам научиться грамотно подбирать слова и выбирать их из пассивного лексикона.
        Например, Бегал. Забивал. Побеждал. Прославился.
    </string>

    <string name="narrator_noun_description">
        Ваша задача - придумать историю, в которой все слова будут существительные (Кто? Что?).
        Это упражнение поможет вам научиться грамотно подбирать слова и выбирать их из пассивного лексикона.
        Например, Утро. Вода. Прогулка. Собака. Чай. Завтрак. Метро. Работа. Совещание. Задачи. Обед.
        </string>

    <string name="antonyms_and_synonyms_description">
        Ваша задача - придумать антоним или синоним для определенного слова.
        Например антоним для слова усталость - бодрость, синоним для слова усталость - изнурение.
    </string>

    <string name="ten_description">
        Ваша задача - составить десять коротких предложений на определенную тему.
        Первое предложение начинается с заявления темы.
        Каждое следующее предложение начинается с того слова, которым закончилось предыдущая фраза.
        Подбирая фразы, максимально придерживайтесь выбранной темы.
        Если тема «Осень», то предложения могут выстраиваться так: «Осень – самое цветное время года.
        Года, который начинается с января.
        Первое января – это начало зимы, когда яркие листья опадают.
        Опадают потому, что …».
        Упражнение учит доносить свою мысль короткими и простыми предложениями.
        Хорошо «вытягивает» из пассивного запаса слова.
    </string>

    <string name="associations_description">
        Упражнение активизирует словарный запас, включает воображение, стимулирует мыслить шире.
        У каждого человека существует своя ассоциация для каждой вещи.
        Так, для одного телефон – инструмент для совершения звонков,
        для другого – приятное развлечение, для третьего – рабочая суета.
        Ваша задача - для данного вам слова,
        назовать минимум 5 первых ассоциаций, которые придут вам в голову:
        «Лампочка – это свет, вечер, мигание, электросчетчик,
        энергоэффективность, оплата коммунальных счетов, Ленин,
        эксперименты Теслы, анекдот про «сколько гуманитариев нужно,
        чтобы выкрутить лампочку?», напоминание о ремонте».
    </string>

    <string name="remember_all_description">
        Упражнение отлично «вытягивает» слова из далеких уголков памяти.
        Ваша задача -  назвать миниимум 10 слов которые начинаються за данной вам буквы.
        Нельзя использовать однокоренные слова, например, «бить» и «битва».
        Старайтесь вспомнить слова, максимально не связанные между собой.
        В первый раз в мозге происходит хаотическая работа по поиску слов, и кажется,
        что такого количества слов и не существует.
        Но уже через некоторое время тренеровок вы поймете,
        что ваш запас слов на одну букву очень и очень велик.
    </string>

    <string name="game_i_know_5_names_description">
        Это одна из популярных детских игр с мячом.
        Она тренирует память, расширяет лексикон,
        синхронизирует жесты и говорение.
        Набивая мяч, мы называли 5 имен девочек,
        мальчиков, городов, деревьев, овощей, стран.
        Будучи взрослым, вы можете исключить мяч из условий игры и
        усложнить ее, называя 5 европейский столиц,
        фамилий американских президентов, научных терминов и пр.
    </string>

    <string name="three_liter_jar_description">
        Упражнение хорошо активизирует словарный запас и тренирует память относительно слов,
        обозначающих материальные предметы. Ваша задача называть слова
        (существительные, в единственном числе, не абстрактные понятия,
        не имена и не названия городов), на определенную букву которые
        можно поместить в трехлитровую банку.
        Для придания остроты игре называемые предметы можно гнуть, крошить,
        если это помогает поместить вещь в банку. Так, мандарин или игрушечная
        машинка пройдет через горлышко банки, а механизатор – нет.
    </string>

<!--    ДОБАВИТЬ НВООЕ-->
    <string name="lists_description">
        Ваща зачада - назвать как можно больше слов начинаюшихся с
        определенной буквы и сообветствуюших определенной категории.
        Например, буква а и категория еда. Аджика, апельсин, авокадо, арбуз, анчоус, абрикос…
    </string>

</resources>