<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="phrases_explanations">
        <item name="phrase">
            Легендарная фраза Галилея, получившая крылатость,
            употребляется как формула неколебимой убежденности в чем-либо.</item>
        <item name="phrase">О человеке, идеализирующем окружающих,
            видящем во всём лишь хорошие стороны и закрывающем глаза на недостатки.</item>
        <item name="phrase">Символ мира мечты; о предмете мечтаний, оторванных от жизни.</item>
        <item name="phrase">Редкий, необычный по своим качествам,
            чудаковатый человек, резко выделяющийся среди других людей.</item>
        <item name="phrase">Потерял рассудок, ведет себя как ненормальный, безумный</item>
        <item name="phrase">Очень долго. Фразеологизм возник после появления первых часов с боем.</item>
        <item name="phrase">Большой шум, спор, сильное волнение по незначительному поводу, по пустякам, не стоящим внимания</item>
        <item name="phrase">Испытывать неловкость, находясь в непривычной обстановке; чувствовать себя скованно, неуверенно</item>
        <item name="phrase">Обманывать, вводить в заблуждение</item>
        <item name="phrase">О лицемере, прячущем под маской добродетели свои злые намерения</item>
        <item name="phrase">О том, кто хочет казаться важнее и значительнее, чем он есть на самом деле</item>
        <item name="phrase">Комментирующая реплика по поводу рассказа,
            сообщения о каком-либо запутанном деле, сложной ситуации, обычно
            связанной с Азией или с Востоком вообще. Часто употребляется вообще
            по отношению к ситуации, требующей осторожности и размышлений
            (в таких случаях компонент «восток» обычно заменяется другим).
            Выражение – реплика красноармейца Сухова (актер А. Кузнецов) в
            художественном фильме «Белое солнце пустыни» (реж. В. Мотыль, 1969)</item>
        <item name="phrase">О чём-либо необычном, удивительном, выдающемся. В древности люди насчитывали
            лишь семь чудес света, которые так прочно вошли в сознание людей, что всякое новое
            замечательное достижение называется восьмым чудом света</item>
        <item name="phrase">Для каждого действия, события есть наиболее подходящий момент</item>
        <item name="phrase">Очень медленно; очень долго, с большими перерывами</item>
        <item name="phrase">Вызвать подчиненного в кабинет начальника для выговора, разноса</item>
        <item name="phrase">Призыв, остающийся без всякого ответа</item>
        <item name="phrase">О человеке дворянского, аристократического происхождения</item>
        <item name="phrase">О незадачливом, невезучем и неумелом человеке</item>
        <item name="phrase">О постояннно грозящей кому-либо опасности</item>
        <item name="phrase">Коварные дары, приносимые с предательской целью</item>
        <item name="phrase">О плохой, «короткой» памяти</item>
        <item name="phrase">О вершине каких-либо достижений творческой мысли или деятельности человека</item>
        <item name="phrase">Сильно преувеличивать что-либо, придавать чему-либо незначительному большое значение</item>
        <item name="phrase">Кончено, решено, улажено, всё в порядке, всё удачно закончилось</item>
        <item name="phrase">У кого-либо – кто-либо победил, добился своего, всё устроил</item>
        <item name="phrase">Приближается что-либо неприятное, опасное, угрожающее</item>
        <item name="phrase">Надо отдавать делам больше времени и внимания, чем забавам и развлечениям</item>
        <item name="phrase">Держать в строгом повиновении, очень строго и сурово обходиться с кем-либо</item>
        <item name="phrase">Ехать в общественном транспорте без билета</item>
        <item name="phrase">Напрасно надеяться на что-либо, не предпринимая ничего для исполнения желаемого,
            находиться в состоянии неопределенного ожидания</item>
        <item name="phrase">О низкопробной, лживой, падкой на дешевые сенсации печати</item>
        <item name="phrase">Конец колебаниям, нерешительности (о принятии окончательного решения)</item>
        <item name="phrase">Не видеть главного из-за множества деталей</item>
        <item name="phrase">О человеке, который не способен сообразить, принять нужное решение вовремя,
            о поздно спохватывающемся человеке</item>
        <item name="phrase">О бедном, безденежном человек</item>
        <item name="phrase">Столкновение, спор, в котором одна из сторон явно сильнее и поэтому побеждает</item>
        <item name="phrase">О деле, занятии, которое не оправдывает затраченных усилий</item>
        <item name="phrase">Предпринимать что-либо заведомо рискованное, обреченное на неудачу</item>
        <item name="phrase">Бестолковый процесс работы, бесполезные усилия, напрасные старания</item>
        <item name="phrase">В положении, когда опасность грозит с двух сторон</item>
        <item name="phrase">Подходить к оценке различных людей, явлений, обстоятельств и т. п.
            одинаково, без учета индивидуальных особенностей</item>
        <item name="phrase">Обманывать, стараться запутать кого-либо</item>
        <item name="phrase">О человеке, совершившем что-либо дурное, который непременно себя выдаст</item>
        <item name="phrase">(Вернуться, возвратиться) – к прежнему положению, состоянию</item>
        <item name="phrase">Дело близко к благополучному осуществлению, к удачному завершению</item>
        <item name="phrase">Запомнить, принять к сведению, имея в виду, что это может потом понадобиться, пригодиться</item>
        <item name="phrase">Испытывать большую радость, счастье, блаженство</item>
        <item name="phrase">Очень легкая работа, работа для слабых</item>
        <item name="phrase">О правильном, метком высказывании или безукоризненном исполнении чего-либо</item>
        <item name="phrase">Не лишен знаний, способностей; умеет делать что-либо не хуже других</item>
        <item name="phrase">Совершенно ничего не знать, не понимать, не смыслить в чем-нибудь,
            абсолютно не разбираться в чем-нибудь</item>
        <item name="phrase">Выход из какой-либо трудной, запутанной ситуации.
            Выражение возникло из древнегреческого мифа о Золотом руне,
            когда Ариадна дала своему возлюбленному клубок ниток, чтобы он мог найти выход из лабиринта</item>
        <item name="phrase">Ловко обмануть, перехитрить кого-л</item>
        <item name="phrase">С беспощадной жестокостью, уничтожая все</item>
        <item name="phrase">О том, кто схож с кем-нибудь в поведении, взглядах, принадлежит к одной компании</item>
        <item name="phrase">Оттягивать исполнение какого-либо дела на неопределенное время</item>
        <item name="phrase">О преследовании кого-либо по несправедливому обвинению; о поисках мнимых врагов</item>
        <item name="phrase">О том, что может кончиться и хорошо, и плохо</item>
        <item name="phrase">Сделать решительный шаг</item>
        <item name="phrase">Поставить в затруднительное, неприятное положение, подвести под наказание</item>
        <item name="phrase">Принимать что-либо всерьез, считать что-либо истиной</item>
        <item name="phrase">Использовать с натяжкой, без достаточных оснований (о фактах при доказательстве и др.)</item>
        <item name="phrase">Говорить на философские темы, рассуждать об отвлеченных предметах</item>
        <item name="phrase">Распутывать сложное, хлопотливое или неприятное дело</item>
        <item name="phrase">Негодовать, возмущаться, неистовствовать</item>
        <item name="phrase">Решительно порвать с прошлым; делать
            невозможным возврат к чему-нибудь, отрезая путь к отступлению</item>
        <item name="phrase">Делать невозможным возврат к чему-либо, отрезав себе путь к отступлению</item>
        <item name="phrase">Одетый в только что сшитое, во всё новое и нарядное</item>
        <item name="phrase">Тяжелая, бесконечная и бесплодная работа</item>
        <item name="phrase">У каждого своя собственная точка зрения на что-либо</item>
        <item name="phrase">Против воли, против своих убеждений, мужественно</item>
        <item name="phrase">Судить о ком, чем-либо лишь со своих личных позиций,
            с точки зрения местных нужд, односторонне (об ограниченности, узости взглядов, кругозора)</item>
        <item name="phrase">О том, кто является знатоком чего-либо, имеет богатый опыт в чем-либо</item>
        <item name="phrase">Бороться с воображаемыми врагами; бесцельно тратить силы</item>
        <item name="phrase">О глупом человеке</item>
        <item name="phrase">О состоянии, при котором кто-либо не может разумно рассуждать, действовать.</item>
        <item name="phrase">Отстраняться от чего-либо, снимать с себя ответственность за что-либо</item>
        <item name="phrase">О чем-либо, что нельзя опровергнуть</item>
        <item name="phrase">1) мифический камень (у алхимиков), способный превращать неблагородные металлы в золото,
            исцелять болезни и омолаживать стариков; 2) начало всех начал, основа всего сущего.
            Оборот - калька с латинского lapis philosophorum.</item>
        <item name="phrase">О пустой, ничего не стоящей бумаге, не имеющем никакой силы документе</item>
        <item name="phrase">О человеке, которого трудно заставить поверить чему-либо</item>
        <item name="phrase">Небрежное, невнимательное отношение к кому, чему-л</item>
        <item name="phrase">Холопски угождать, выслуживаться, угодничать перед кем-либо (обычно перед «нужными» людьми)</item>
        <item name="phrase">Решительное средство, которое пускается в ход
            в крайнем случае; находчивый и хитрый поступок, вносящий неожиданные изменения в сложную ситуацию</item>
        <item name="phrase">Об упрямом, не поддающемся уговорам человеке</item>
        <item name="phrase">Об оправдании безнравственных способов достижения целей</item>
        <item name="phrase">О том, кто замкнулся в кругу узких, мещанских интересов,
            отгородился от реальной жизни, боится нововведений и перемен</item>
        <item name="phrase">О роли и значении человека в общественной жизни,
            в социальных процессах; обо всем, что связано в этих процессах с человеком как субъектом деятельности</item>
        <item name="phrase">О чем-либо не заслуживающем внимания, о глупых рассуждениях</item>
        <item name="phrase">Кто-либо совершенно неуместно, напрасно сказал что-либо</item>
        <item name="phrase">Недобросовестно пользоваться результатами чужого труда</item>
        <item name="phrase">Источник всевозможных бедствий, несчастий, неприятностей</item>
    </string-array>
</resources>