<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="problems">
        <item>У меня закончилось пиво, а все магазины уже закрыты. Денег нет. Что делать?</item>
        <item>У меня слишком длинный нос, и он все время суется куда не надо. Как с этим справиться?</item>
        <item>Я вчера попал в пробку, и до сих пор в ней стою. Как отсюда выбраться?</item>
        <item>Позавчера я сломал свой последний телевизор. Как сделать из него аквариум?</item>
        <item>Мне очень грустно и тоскливо из за грязи под холодильником. Как ее оттуда убрать?</item>
        <item>Вчера мой двухметровый сом утонул в бочке меда. Как приготовить рыбную медовуху?</item>
        <item>У моей жены растут усы, но она это отрицает. Как их убрать незаметно для нее?</item>
        <item>Меня опять посадили в тюрьму за воровство вкусной еды. Как это прекратить?</item>
        <item>Никак не могу сосчитать все звезды на небе. Как с этим быть?</item>
        <item>Сегодня опять наступил чудовищный понедельник. Как его пережить?</item>
        <item>Саблезубый тигр съел мою женщину и мое племя, пока я охотился. Как ему отомстить?</item>
        <item>В принтере закончилась бумага, и надо срочно распечатать уйму документов. Что делать?</item>
        <item>Сегодня мой верный пес бросил меня. Как ему отомстить?</item>
        <item>Не могу собрать кубик Рубика, и он надо мной ехидно смеется. Что делать?</item>
        <item>Орки заполонили мой двор и сожрали в нем все живое. Как их прогнать?</item>
        <item>Сегодня ночью соловей под окном поет так громко, что я не могу спать. Что делать?</item>
        <item>Моя гитара сломалась, не играет и не звучит. Говорят, струны порвались. Как починить?</item>
        <item>Моя девушка сегодня призналась, что она торт и говорит с космосом. Где мне достать такую же траву?</item>
        <item>Я прокачанный эльф 80-го уровня. Как мне стать бизнесменом и качком за один день?</item>
        <item>Это небо слишком синее для моих глаз. Как это исправить без вреда для атмосферы?</item>
        <item>Борщ на плите кипит уже три часа к ряду, а я все никак не могу оторваться от компьютера. Как его выключить не вставая с кресла?</item>
        <item>Офицер НКВД обвиняет меня в фашизме, потому что я ношу золотую свастику на цепочке. Как доказать ему, что это просто украшение?</item>
        <item>В моей ванной внезапно завелись водопроводные крокодилы. Как их вытравить?</item>
        <item>Вчера милиция арестовала мою бабушку, обвинив в изнасиловании двух школьниц и учителя. Как ее выручить?</item>
        <item>Палач сказал мне, что отрубание головы безболезненно, однако это оказалось неправдой. Я возмущен, как доказать ему, что он был не прав?</item>
        <item>Вчера мой хомяк намекнул мне, что я полное ничтожество. Как справиться с депрессией и звериным хамством?</item>
        <item>Соседи сверху устроили бассейн прямо посреди квартиры. Как мне побороть затопление?</item>
        <item>Крабовые палочки больно кусаются, не могу их нарезать в салат. Что делать?</item>
        <item>Мой народ голодает, варвары разоряют деревни и убивают крестьян, наводнение погубило весь урожай. Как мне выручить свое королевство?</item>
        <item>Мои деньги постоянно куда-то исчезают в самый неподходящий момент. Как залатать дыру в финансах?</item>
        <item>Мир несовершенен, и все люди в нем пешки. Как жить дальше?</item>
        <item>Я не могу понять логику построения сложносочиненного предложения. Где мне взять больше интеллекта?</item>
        <item>Вода в моем глубоком колодце отравлена и не пригодна для питься. Как мне из него выбраться побыстрее?</item>
        <item>Тараканы на кухне заняли холодильник и не дают мне поесть. Как отнять у них мою тушенку?</item>
        <item>Я сегодня упал и больно ударился головой. А потом ударился снова, и мне стало хорошо. Как сделать так, чтобы хорошо было и без ударов головой обо что-нибудь?</item>
        <item>Врач в больнице рекомендует поставить большой горчичник. Куда и как его лепить?</item>
        <item>У меня выпадают волосы и я переживаю по этому поводу. Как сделать всех людей разом лысыми, чтобы не было обидно?</item>
        <item>Голубь, пролетающий мимо, изгадил мой ботинок, а у меня все тело в гипсе. Как отчистить его не нагибаясь и без помощи рук?</item>
        <item>Водка начинает со мной общаться после пятнадцатой стопки. Но она слишком глупа и не может поддержать интересную беседу. Как найти общий язык с коньяком?</item>
        <item>Кажется, я съел что-то не то. Как мне понять, что именно я съел?</item>
        <item>Мой самолет сбили на вражеской территории, и я застрял один посреди пустыни в тылу врага. Как мне попасть к нашим?</item>
        <item>Я завалил сессию, и мне прислали повестку. Я ее получил и сьел, теперь болит живот. Что делать?</item>
        <item>Каждый раз нарезая лук я вспоминаю свою бывшую и устраиваю истерику перед овощами, и мне ужасно стыдно перед ними потом во время еды. Как это прекратить?</item>
        <item>Я только что случайно проглотил большую ядовитую бактерию. Как мне не заболеть из за нее?</item>
        <item>Я хотел на Гаваи, но моих денег хватило только на комнатную пальму. Как хорошо и качественно отдохнуть с ее помощью?</item>
        <item>В моей машине сел аккумулятор, и теперь она не заводится. Как ее завести, с учетом того, что я с машиной сейчас в космосе на орбите?</item>
        <item>Я лорд, и мне нужно больше дерева для амбара. Где достать дерево, если всех моих дровосеков перерезали разбойники?</item>
        <item>Вентиляционное отверстие в компьютере напоминает крысиную нору, и периодически оттуда доносятся странные звуки. Чем лучше всего травить компьютерных крыс?</item>
        <item>Я в школи прогуливал уроке и теперь мне гаварят что я пишу савсем неграматно. Как мне стать более грамотние?</item>
        <item>Плюясь с балкона я попал в какую-то важную шишку. Где взять деньги на лечение?</item>
        <item>Комариные укусы не дают уснуть, всю ночь ворочаюсь, завтра на работу. Как выспаться в таких условиях?</item>
        <item>Сегодня поймал себя на мысли о том, что небытия не существует, ибо если бы оно существовало – то было бы бытием. Как прогнать эту мысль из головы?</item>
        <item>Я случайно попал в экзистенциальный вакуум мироздания. Как отсюда вылезти?</item>
        <item>У меня завтра день рождения, а все почему-то поздравляют сегодня. Как сделать так, чтобы завтра меня тоже поздравили?</item>
        <item>Я отращиваю бороду, но она не хочет расти ровно, все время загибается вправо. Как это исправить?</item>
        <item>У меня очень маленький  авторитет. Как мне его увеличить?</item>
        <item>Пару недель назад мой кот сказал мне, что я тупая жирная скотина. С тех пор я с ним не разговариваю. Как мне помириться с котом, и заставить его извиниться?</item>
        <item>Вчера внезапно настал конец света, и все умерли. Но я все еще здесь. Как мне жить дальше?</item>
        <item>Мясная туша в холодильнике громко рыгнула, когда я наливал молоко. С тех пор боюсь туда заглядывать. Как мне с ней справиться, если она решит вылезти и навалять мне?</item>
        <item>У меня закончились запасы воды. Пить нечего. Надвигается засуха, каких еще мир не видел. Как выкрутиться из этой ситуации?</item>
        <item>Сегодня я потерял всякий аппетит к жизни, и внезапно понял, что все тлен. Как теперь жить дальше и чем себя занять?</item>
        <item>У меня плеер отказывается играть нормальную музыку, воспроизводит только полную хрень. Как его вразумить?</item>
        <item>У меня закончилась мана, и нет зелья чтобы ее восполнить. Где взять больше маны?</item>
        <item>Мои глаза светятся ярким светом и кожа кажется начинает гнить. Что со мной не так и что с этим делать?</item>
        <item>Не могу найти подходящую футболку к своим новым клевым драным джинсам, снятым с спящего пирата, найденного в луже. Как и где намутить брендовую пирасткуую футболку?</item>
        <item>Голуби слопали все зерно, и теперь мне не из чего делать муку. Как лучше всего поймать и приготовить голубя?</item>
        <item>Меня покрасили в странный светло-зеленый цвет, теперь я выгляжу как долбаный Шрек, только худой. Как мне вернуть свой оригинальный окрас?</item>
        <item>Клавиатура отказывается напечатать бранное слово, ссылаясь на его нецензурность. Мне нужно напечатать это слово любой ценой. Что делать?</item>
        <item>Мама не пускает меня гулять за границу, и я не знаю, что мне делать. Так как быть?</item>
        <item>Мой ручной бегемот совсем отбился от рук и не хочет принимать горячую ванну, от него ужасно воняет. Как его убедить помыться?</item>
        <item>Вчера почтальон принес письмо, в котором был чистый лист. Я знаю, что это как-то связано с мудростью веков и дальневосточными учениями. Как мне попасть на Тибет?</item>
        <item>Лошадь доедает свой овес, и я боюсь, что она съест и мою порцию. Как мне убедить ее в том, что овес вреден для здоровья и от него лучше отказаться?</item>
        <item>Вчера я выкурил пол бревна. Сегодня – оставшуюся половину. Как мне  раздобыть еще дров?</item>
        <item>Меня сегодня бес попутал, и я чувствую по этому поводу глубокую печаль и тревогу. Помогите мне обрести уверенность в завтрашнем дне.</item>
        <item>Зима близко… Что делать?</item>
    </string-array>
</resources>